孤獨旅者

2018年06月16日

孤獨旅者

互聯網

繼Kate Spade之後，波登（Anthony Bourdain）也走了，以同樣的方式。時間相隔那麼近，很懷疑波登是受了Kate的「啟發」。曾透露自己患有抑鬱的波登，看到Kate上吊自殺的新聞，覺得用一條繩子結束所有痛苦也許是不錯的方法。這麼想、這麼做，一點也不出奇。所以他連最後一餐去食小野二郎的壽司都顧不上了。

常常看波登的節目，另一個我喜歡的「廚房佬」是Jamie Oliver，後者的節目在做家務時看，或者在健身房的跑步機上看，不用太認真，看靚仔廚房佬隨意煮食，享受美食就足夠了，Jamie Oliver陽光般溫暖的笑容時時能夠感染觀眾，讓人快樂。而且你知道他的身後有一大堆家人：他的父母、他的妻子、他的孩子們。

波登給我的印象正好相反，他走在世界不同的國家，似乎每個地方都會遇到朋友，可是你分明覺得他就是一個孤獨的旅者。在他未透露自己有抑鬱之前，沒有人知道他抑鬱，可他看起來就是不快樂。這可能跟他天生一張嚴肅的臉有一定關係。你無法想像他像Jamie Oliver那樣享受樂融融的家庭生活，被愛他的人包圍。所以，看他的節目必須專注一點，最好是一個人在家的時候。你可以跟隨他的腳步去世界各地遊走，世界好像很大，又好像變小了，食物反而不重要了，他跟觀眾另有交流。

世界都走遍了，要做的事也都做過了，人生不太長，但精彩。也算是無憾了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
踢爆名人的陰暗面 (馮睎乾)

下一則
下一則
光影癮君子 (邁克)